參加者：危機逼近不能麻木

參加者：危機逼近不能麻木

頭條

逾2,000人昨站出來向打壓言論自由說不。謝榮耀攝

【本報訊】港大法律學系副教授戴耀廷在台灣論壇上的發言被指鼓吹港獨，連日遭批鬥，昨有來自不同界別的市民參加集會力撐戴耀廷，捍衞言論自由，又批評特首林鄭月娥的辯解荒謬，盼透過集會提醒大眾危機逼近，不能麻木。

小學教師黃小姐認為今次事件「太過份」，連討論空間也扼殺，即使港獨未必可行，應容許討論。她自己是教育界一員，擔心學術自由不再，「係咪以後每句說話、政見同政府唔同，就會否定我嘅工作？」她說會繼續與高小學生討論政治議題，「討論就係有唔同意見都可以講，我唔係洗學生腦，唔可以覺得市民大眾或者學生完全冇獨立思考」。

斥「批林批孔借獨重臨」

從事貿易的劉先生說，言論自由正受侵害，須挺身表達憂慮，「感覺到危機越嚟越逼近，防微杜漸，話畀大家聽危機已經喺目前」，力阻「批林批孔借獨重臨」。他認同戴耀廷的說法，認為歷史上沒有政權是永遠不倒，尤其是專制政權，其後便有新的政治制度出現，「想像（新政制）係好自然嘅事」。特首林鄭月娥辯稱譴責戴耀廷不涉學術自由，亦非為23條鋪路，他認為這說法荒謬，「明顯有政治動機」。

另外，傘後組織「維修香港」在集會現場派發選民登記表，成員黃小姐說希望鼓勵更多人登記做選民及更新住址，以選票發聲。她稱落區與基層街坊溝通時，有長者擔心香港的言論自由空間倒退至文革時期，「明白市民會覺得自己渺小，無力感重啲，但每個市民嘅力量都好重要，身體力行撐住言論自由」。她說即使未必認同港獨，「但我哋認同言論自由係可以講港獨」。

■記者袁樂婷

相關新聞

譚耀宗抹黑戴組織港獨工作
頭條 4小時前

港獨派另辦集會 數十人出席
頭條 4小時前

中大學生會前幹事被拒入境澳門
頭條 4小時前

【蘋果照相機】為言論自由打氣！
頭條 4小時前

二千人集會撐戴耀廷李柱銘藉防波堤籲團結「大家蹺埋先有實力」
頭條 4小時前

今天我

畀d掌聲自己

反對言論自由，轉頭用 facebook 開 thread 比人 freeze